 Pea Kohtumees:Maddis Waddi +++
         Kohtumees: Märt Piiri        ++ +
         Kohtumees: Elias Kubjas       +++
 Tulli ette Palla mõisa vallitsus ja kaebas et mõisa Rehheliset olla  üht rehhelist Jakob Perramets mõisa Rehhe jures peksnud,nenda et need   al nimmetud peks, Jakob Perrametsa kõrri kinni hoidnud. Kihhelkona Doktri tunnistuse poolt,olla  sel Jakob Perrametsa pahhem pea külg paistetud olnud ja tõbbine olla ka ülle  minnistamist ja Kõrwa  kahhinat kuilin mis sest peksmisest olla saanud. Need peksja olla Kusta Eper,Gustav Aunap, Josep Plum ja Gustaw Sepp olnud. 1.Sai Kusta Eper ette kutsutud. Kes Ütles: et ta sedda nimmetud Jakob Perramets olla kül mõisa Rehhe jures näenud agga mitte peksnud ei ka peksjat näenud. Kui rehhe sisse läinud siis olla ta üksipääniis läenud,agga mitte  seltsiga : olla agga kuulnud, et nimmeld Jakob Perramets ühhe  amba wallu kaebanud. 2. Kustaw Aunap ütles, et temma olla kül rehhe juures olnut: muidu temma ühtegi ei teada muido kui Rehhe sisse läenud siis olla Jakob Perramets õikanud et temma silma peale olla astutu d.Temma ja Gustav Eper olla ühhes Rehhe jures läinud.3. Josep Plum ütles:et temma olla teiste rehhelistega Tõnnis Abramson,Gustaw Sepp ja Peter  Jaukmanniga Kõrtsi jures olnud ja olla siis kõig neljakesi Rehhe jures läenud kus Rehhepapp weel üllewal olnud, ja peale sedda olla ta kuulnud kui Jakob Perramets olla õikanud et mitte silmade peale ei astuda.
4.Gustav Sepp ütles: et ta kül olla Rehhe jures olnud nink kuulnud kui Jakob Perramets olla õikanud et mitte silmade peale ei talla.Kos ka Jakob Perramets olla Rehhepappi õikanud et tulli ülles wõtta mis ka Rehhepapp sedda teenud. Kui tulli ülles  wõetud siis olla kõig wagga olnud.Jakob Perramets olla agga sel sammal õhtal  ülle amba vallu kaebanud nink ka et ta palle olla üllespaistetand.Kui tulli ülles võetud siis olla Gustav Aunap pitkali olnud. a) Tunnistas Rehhepapp Jaan Soo:kõige esite olla rehhe jures tulnud Gustav Sepp, Tõnnis Abramson ja Josep Plum ja viimast nimmetud olla temma jures mahha heitnud.Gustaw Sepp ja Tõnnis Abramson olla  ahju peale istunud.Peale selle olla tõiset Rehheliset ka Rehhe jures tulnud ja siis olla Jakob Perramets  õiskanud et Rehhepapp tulli peab ülles võtma. Mis Rehhepapp ka teinud,siis olla Kõig rahhul olnud. b)Tunnistas Jaan Kokka et sest Tüllist warembat ei olle olnud: Kui Tõnnis Abramson ja Kusta Sepp  rehhe jures olnud:Kui Tõnnis Abramson ja Kustav Sepp rehhe jures tulnud nink ahju jures mahha istunud nink
 laulma akkanud.Peale selle olla Kustaw Aunap sisse tulnud nink temma ja Tõnnis Saar mahha istunud,siis olla ta kuulnud,kui Jakob Perramets olla õikanud et mitte silmade peale ei astuda ja wedikese aia pärrast olla Jakob Perramets rehhepapp õikanud et tulli ülles võtta, ja kui tulli ülles võetud, siis olla Jakob Perramets  ütelnud, et  üks olla tedda käkkistanud. Peale sedda kärra  olla Gustaw Eper veel  rehhes   sisse tulnud. Mõistis Kohhus selle mõisa wallitsuse kaebust,selle puduliku tunnistus pärrast tühhiseks.
                                                                                 Pea Kohtumees Maddis Waddi
                                                                                         Kohtumees Märt     Piiri
                                                                                         Kohtumees Elias    Kubjas.  
